Приезд
------

Мы стартовали из Киева на самолёте 24 марта в 4 часа утра. Было холодно, был снег. От самолёта у меня было двойственное впечатление: с одной стороны, он мне очень не понравился, потому что был набит кучей народу, стояло по 8 кресел в ряду, и кресла были неудобные. У меня нормально поспать так и не получилось. Ещё и в окно не удавалось посмотреть. С другой стороны, в самолёте бесплатно давали попить чаю и покушать каких-то крекеров, что было очень хорошо в сравнении с WizzAir (которым я раньше летал в Германию), где давали аналогичное, но за 2 евро. В предрассветной темноте удалось заснять турбину самолёта:

![](00.jpg)

Мы прилетели в аэропорт Шарм-эль-Шейх примерно в 8 часов утра. Где-то час проваландались с заполнением бумажек для получения визы и прочими формальностями. Очень смешная ситуация вышла с получением багажа: мы пошли к первому попавшемуся конвейеру с багажом и начали к нему приглядываться, но наши сумки всё не ехали и не ехали. Мы долго-долго ждали, а потом додумались заглянуть за стойку с цветочками и лавочками -- и там увидели ещё три конвейера, на одном из которых и нашли наш багаж. С этим багажом в руках вышли из здания аэропорта, и там я впервые увидел вживую пальмы. Мы попали в жаркий климат Египта.

После этого мы нашли автобус, который ехал в наш отель "Royal Holiday Beach Resort". Название отеля у меня вызывает отвращение, потому что в нём только общие слова. Вот раньше (до реставрации, которая произошла несколько лет назад) отель назывался "Sonesta Beach". Даже сейчас его все знают как "Sonesta".

Пока мы ехали в автобусе, гид нам рассказывал, что такое Шарм-эль-шейх. В частности, он нам рассказал, что Шарм надо переводить с английского языка (как я раньше думал: charm -- очарование), а с арабского (получится "бухта"). Кроме того, я узнал, что весь Синайский полуостров вместе с городком Шарм-эль-шейх был отвоёван Египтом у Израиля в 1980-х годах, поэтому египтян-старожилов здесь нет в принципе, а есть только египтяне, которые работают вахтовым методом на ниве туристического бизнеса. Отсюда вытекает, что женщин здесь очень мало.

Приехали мы в отель где-то через полчаса после того, как закончился завтрак (завтрак заканчивается в 10:00), и очень этому огорчились, но тем не менее пошли на ресепшн поселяться. На ресепшне нас (группу туристов человек в 8) встретило двое вежливых дяденек в очках (я-то думал, будут улыбчивые блондинки, но блондинок не было. Насколько я понимаю, именно потому их и не было, что тут мало женщин). Тётеньке перед нами сказали, что номер будет готов в 14:00, тётенька спросила "а можно раньше?" и протянула паспорт с 20-ю долларами. Ей сказали "можно" и отвели поселяться. Маме тоже сказали, что номер будет готов в 14:00, мама спросила "а можно раньше?" и протянула паспорт без долларов. Ей сказали "подождите на диване" :). Мы уселись и начали ждать.

Где-то в 13:00 нас поселили. Пришел носильщик с несчастным лицом и шароварами, взял ключ от номера, взял наш багаж и повёл нас к номеру. Зашел в номер, всё показал и спросил "хорошо? Номер хорошо?". Мы сказали "хорошо". И он начал выжидательно стоять. Мы сказали "всё хорошо, спасибо, Вы можете быть свободны". Он выжидательно стоял. Через минут пять я сказал "мама, пошли". Мы вышли из номера, закрыли номер, сказали ему "спасибо" и пошли. Он шел за нами где-то минуту, потом отстал. Тогда мы вернулись в номер.

Отель
-----

Отель построен в восточном стиле. В нашем номере есть несколько полукруглых арок, балкон, кондиционер, туалет, душ, ванна, балкон. Единственный недостаток -- кондиционер очень громко шумит. Вот вид от двери номера:

![](15.jpg)

В отеле очень много бассейнов (6 или 8 вроде бы), один из бассейнов с подогревом. Вот так выглядят бассейны:

![](04.jpg)

![](06.jpg)

Гуляя по отелю, мы увидели вот такую необычную "пальму":

![](05.jpg)

Если вдруг на фотке плохо видно, подсказываю: это не пальма, а высокая дымовая труба.

Обычные растения тоже есть, и они красивые:

![](11.jpg)

![](12.jpg)

![](13.jpg)

![](14.jpg)

Также отель очень красив ночью, потому что в нём любят подсвечивать практически всё:

![](09.jpg)

![](10.jpg)


Обед и ужин
-----------

Мы жили по системе "всё включено". Нам выдали бумажку, в которой описана краткая характеристика этой системы:

![](02.jpg)

Еда была просто превосходной. На шведском столе было очень много чего, я обычно брал мясо разных видов (жареная рыба, жареная курица, говядина с подливой -- это всё за один обед) и немножко гарнира (рис со специями, или вермишель со специями). Также я пил много мангового сока, или же брал фрукты (дыню или апельсин). На завтрак я ел яйца и йогурт. Также по вечерам попадались булочки из отрубей (слой теста толщиной 1мм, и пусто внутри). Вот так выглядит эта булочка:

![](03.jpg)

Море
----

С морем нашему отелю не повезло: ему выделили кусок побережья, где под водой на 50 метров тянется отмель (глубина по пояс) со здоровенными каменюгами, об которые я посбивал себе все ноги, когда попробовал в море зайти (блин, а я ещё ж забегать думал...). Поэтому я быстренько просёк фишку и начал ходить купаться на пляж соседнего отеля Gafy Resort. Про приключения в Gafy я расскажу отдельно, а пока только вот фотки рыбки, которую я гонял по всему пляжу, пытаясь поймать путём выплёскивания её на берег:

![](07.jpg)

![](08.jpg)

